## Вариант 11. Обработка исключительных ситуаций ##
Класс - контейнер СПИСОК с ключевыми значениями типа int.  
Реализовать операции:
[] - доступ по индексу;  
int() - определение размера списка;  
+вектор - сложение элементов списка a[i]+b[i];  
-n - переход влево к элементу с номером n;  

###### Результат программы  
![result9_1](https://sun9-75.userapi.com/impg/QQBmDYhu2jDW2pxgvXLLjCNGPoD0yTi9OT-xzQ/6bYKL_ok5hw.jpg?size=652x125&quality=96&sign=d84895c31d643a7299f62cdf40309354&type=album)  
![result9_2](https://sun9-40.userapi.com/impg/p1EeLXEJz181M7hQynILRtu1lPmrUeX5esjqGA/CIwecB_RwlQ.jpg?size=660x109&quality=96&sign=1fb3b87ef4ef54fff018de67f5a2e93f&type=album)  

###### UML-диаграмма
![uml9](https://sun9-23.userapi.com/impg/BeTcVrRpJ3CR5uDLvXBFd3RxCKqGjKjH_hkqYA/hN_8g-hX_nQ.jpg?size=249x573&quality=96&sign=44edfb0cf2aa2ba301238390150977fe&type=album)    

###### Контрольные вопросы  
**1. Что представляет собой исключение в С++?**  
Исключение - непредвиденное аварийное событие. В С++ - объект, который система должна генерировать при возникновении исключительной ситуации.  

**2. На какие части исключения позволяют разделить вычислительный процесс? Каковы достоинства такого подхода?**  
1. Обнаружение аварийной ситуации (неизвестно как обрабатывать)  
2. Обработка аварийной ситуации (неизвестно где возникла)  
Достоинства:  
1. Удобно в программе из нескольких модулей.  
2. Не требуется возваращть значение в вызывающую функцию  

**3. Какой оператор используется для генерации исключительной ситуации?**  
```
throw <выражение>
```
выражение: константа, переменная, выражение.  

**4. Что представляет собой контролируемый блок? Для чего он нужен?**  
```
try{}
```
Исключение необходимо перехватить и обработать. Для проверки возникновения исключения используется контролируемый блок, с которым связана одна или несколько секций-ловушек catch.  

**5. Что представляет собой секция-ловушка? Для чего она нужна?**  

**6. Какие формы может иметь спецификация исключения в секции ловушке? В каких ситуациях используются эти формы?**  

**7. Какой стандартный класс можно использовать для создания собственной иерархии исключений?**  

**8. Каким образом можно создать собственную иерархию исключений?**  

**9. Если спецификация исключений имеет вид: void f1() throw(); то какие исключения может прождать функция f1()?**  

**10. Если спецификация исключений имеет вид: void f1() throw(int, double); то какие исключения может прождать функция f1()?**  

**11. В какой части программы может генерироваться исключение?**  

**12. Написать функцию, которая вычисляет площадь треугольника по трем сторонам (формула Герона). Реализовать в 4 вариантах:**  
- без спецификации исключений;  
- со спецификацией throw();  
- с конкретной спецификацией с подходящим стандартным исключением;  
- спецификация с собственным реализованным исключением.  
